# Сервис уведомлений

Это репозиторий для проекта "Сервис уведомлений". Этот проект представляет собой API для управления рассылками уведомлений и получения статистики по отправленным сообщениям. Он разработан с использованием Django.

## Основная функциональность

Основная функциональность, реализованная в этом проекте:

- Создание, просмотр и обновление рассылок уведомлений.
- Управление клиентами, включая добавление, обновление и удаление клиентов.
- Получение общей статистики по созданным рассылкам и количеству отправленных сообщений.
- Получение детальной статистики отправленных сообщений по конкретной рассылке.
- Обработка активных рассылок и отправка сообщений клиентам.

## Установка и настройка


- Клонируйте этот репозиторий на свой локальный компьютер.
- Установите зависимости, выполнив следующую команду:
- Copy code
- pip install -r requirements.txt
- Настройте базу данных в файле settings.py в соответствии с вашими требованиями.
- Выполните миграции, используя следующую команду:
`python manage.py migrate`
- Запустите сервер разработки, выполнив следующую команду:
`python manage.py runserver`
- Теперь вы можете обращаться к API по адресу http://localhost:8000/ и использовать функциональность, предоставляемую сервисом уведомлений.

## Дополнительные задания (Выполнено)

- Организовать тестирование написанного кода
- Обеспечить автоматическую сборку/тестирование с помощью GitLab CI
- Подготовить docker-compose для запуска всех сервисов проекта одной командой
- Сделать так, чтобы по адресу /docs/ открывалась страница со Swagger UI и в нём отображалось описание разработанного API. Пример: https://petstore.swagger.io


Спасибо за ваш интерес к проекту!
